
% réglages pour les caractères et les polices
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}		

% réglages pour le français
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[french]{varioref}

% réglages pour les maths
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{calrsfs}
\usepackage{icomma}
\usepackage{cancel} % pour barrer en math

% réglages pour les tableaux
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}

% mise en page
\usepackage[a4paper,inner=3cm,outer=2cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}

% entête et pied de page
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{16pt}
\fancyhf{}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\lhead[\textsl{Collège Rousseau, informatique 1\iere année}]{}
\rhead[]{\textsl{Apprentissage du langage Python}}
\cfoot[\thepage]{\thepage}
\pagestyle{fancy}

\fancypagestyle{pageChapitre}{%
  \fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\cfoot[\thepage]{\thepage}  %pagestyle definition
}

% pas d'indentation des paragraphes :
%\parindent=0pt

% pour les images 
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.jpg, .png, .pdf}
\graphicspath{ {images/} }

% divers
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome}
%\usepackage{minted}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{url}
\usepackage{layout}
\usepackage{tcolorbox}

% pour tikz
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,intersections}
% pour les logigrammes en tikz, voir aide Overleaf tikz part III
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\tikzstyle{startstop} = [ellipse, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=blue!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=orange!30]
\tikzstyle{decision} = [diamond, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0,0.42}
\usepackage[
    pdfauthor={Simon Verdan}, % Your name for the author field in the PDF
    pdftitle={}, % PDF title
    pdfsubject={}, % PDF subject
    bookmarksopen=true,
    linktocpage=true,
    urlcolor=linkcolor, % Color of URLs
    citecolor=linkcolor, % Color of citations
    linkcolor=linkcolor, % Color of links to other pages/figures
    backref=page,
    pdfpagelabels=true,
    plainpages=false,
    colorlinks=true, % Turn off all coloring by changing this to false
    bookmarks=true,
    pdfview=FitB]{hyperref}

\usepackage{minted}


\parindent=0pt



\newcommand{\titrefiche}[2]{%
\thispagestyle{pageChapitre}
\fbox{\begin{minipage}{\linewidth}\centering{\Large #1}\end{minipage}}\begin{center} {\scriptsize #2} \end{center}
\vspace*{12pt}
	}


\newenvironment{aretenir}{%
		% ce qu'on met au début
		\begin{tcolorbox}[colback=red!5!white,colframe=red!75!black,title=\textbf{À retenir…}]
		}
		{% ce qu'on met à la fin
		\end{tcolorbox}
		}

\newcommand\lignes[1]{%
	 \newcount\nbfois
     
	 \vspace{.5em}
	
	 \nbfois=0
	 \loop
	 \makebox[\linewidth]{\dotfill}\\[\parskip]
	 \advance\nbfois by1
	 \ifnum \nbfois < #1 \repeat 
	 
     \vspace{.5em}
}


		
% source autre
	\newcommand{\source}[1]{{\scriptsize Source : #1}}

% OA
\newcommand{\oatitre}{{\footnotesize Savoir-faire attendus :}\newline} % affiche l'oa
\newcommand{\oa}[1]{{\footnotesize \hspace*{12pt}$\square$ #1}\newline} % affiche l'oa

% au labo
\newcommand{\labo}[1]{%
	\vspace{2em}

\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{.15\textwidth} >{\centering\arraybackslash}m{.75\textwidth}}
	\includegraphics[width=.5\linewidth]{labo} & \textsl{#1}
\end{tabular}}

% simulation
\newcommand{\simu}[2]{%
	\vspace{2em}

\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{.15\textwidth} >{\centering\arraybackslash}m{.7\textwidth}>{\centering\arraybackslash}m{.15\textwidth}}
	\includegraphics[width=.8\linewidth]{laptop} & \textsl{#1} & \includegraphics[width=.85\linewidth]{#2}
\end{tabular}
\vspace{1em}
}

% site
\newcommand{\site}[1]{%
	\vspace{2em}

\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{.1\textwidth} >{\centering\arraybackslash}m{.8\textwidth}}
	\includegraphics[width=.5\linewidth]{laptop} & \textsl{#1} 
\end{tabular}
\vspace{1em}
}

% à vous de jouer
\newcommand{\avousdejouer}[1]{%
\vspace{1em}

\begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}m{.1\textwidth} m{.8\textwidth}}
	\includegraphics[width=.9\linewidth]{laptop} & \textsl{#1}
\end{tabular}
\vspace{1em}
}

% boite à retenir
%\newcommand{\aretenir}[2]{%
%	\vspace{1em}
%	\colorbox{blue!10}{\parbox{\textwidth}{\includegraphics[width=.05\linewidth]{savoir} \textcolor{gray}{{\large \textbf{#1}}} \par
%\begin{center}\begin{minipage}[c]{.95\textwidth}
%#2 
%\end{minipage}\end{center}}}
%}


% simulation
\newcommand{\demo}[2]{%
\newpage
\subsection*{#1}
\textsl{#2}
\newpage
}

% pour les correctifs
\newif\ifCorrectif
\Correctiffalse

\newcommand\correctif[1]{%
    \ifCorrectif
    \filbreak\smallskip\color{blue} Corrigé : \color{black} #1 
	\smallskip
    \fi
}

\author{Collège Rousseau \\ {\footnotesize edu-verdans@eduge.ch}}
\date{Août 2022}






